---
id: version-1.0.0-profile
title: راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ
sidebar_label: پروفایل
original_id: profile
---

## پروفایل 

در این بخش اطلاعات شخصی و مهم پرسنلیِ کاربر از قبیل کارکرد، اضافه کار، تأخیر، تعجیل، غیبت، نقص تردد، مجموع مرخصی‌ها، مرخصی استحقاقی، مرخصی ساعتی و مرخصی استعلاجیِ کاربر قابل مشاهده است. همچنین سرپرست گروه با کلیک بر روی نمودار دایره‌ای وارد خلاصه آمارِ (ورود و خروج، درخواست‌ها، کارکردها و...) پرسنلِ زیر مجموعه می‌شود. همچنین صاحب کسب و کار یا ادمین در این قسمت می‌توانند تنظیمات کسب و کار را تغییر دهند که در ادامه به بررسی آن‌ها خواهیم پرداخت.

>همچنین کاربر با لمس نماد مداد میتواند اطلاعات خود را ویرایش کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile.jpg" alt="راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/setting.jpg" alt="راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

### ویرایش پروفایل 


کاربران در قسمت ویرایش پروفایل می‌توانند عکس پروفایل خود، نام، نام‌خانوادگی، سمت و جنسیت خود را ویرایش کنند، که پس از تایید مدیر کاربر ثبت نهایی می‌شود. همچنین کاربر در این قسمت می‌تواند شیفت کاری، گروه کاری و تقویم کاری خود را مشاهده کند و متوجه این امر شود که در چه شیفت، گروه و تقویمی از شرکت فعالیت می‌کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile-edit.jpg" alt="راهنمای استفاده از ویرایش پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

### تنظیمات 

کاربران در صفحه اول پروفایل با لمس نماد تنظیمات (سه نقطه) در کنار نام کاربری می‌توانند به منوی اصلی اپلیکیشن دست پیدا کنند که برای هر کاربر با توجه به نوع دسترسی که دارد متفاوت است. به طور مثال صاحب کسب و کار و ادمین، فقط به تنظیمات کسب و کار دسترسی دارند و دیگر کاربران این گزینه را مشاهده نمی‌کنند. که در ادامه آیتم‌های این منو را  بررسی می‌کنیم.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile.jpg" alt="راهنمای استفاده از تنظیمات پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

#### تنظیمات کسب و کار 


اولین آیتمی که از منوی تنظیمات بررسی می‌کنیم، آیتمِ تنظیمات کسب و کار است. صاحبان کسب و کار و ادمین در این قسمت می‌توانند، گزینه ‌های زیر را مشاهده کنند که در ادامه هر کدام را به تفکیک بررسی می‌کنیم.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/setting-business.jpg" alt="راهنمای استفاده از تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


#### روش‌های ثبت تردد 


کاربر با لمس کردن آیتم روش‌های ثبت تردد در صفحه تنظیمات کسب و کار  وارد صفحه زیر می‌شود. کاربر در این صفحه می‌تواند انواع روش‌های ثبت ورود و خروج کارمندان را مشاهده کند. که اولین روش با استفاده از سیگنال وای‌فای موجود در محل شرکت یا شعبات می‌باشد. دومین  روش سیگنال بلوتوث می‌باشد، که برای محیط‌های کوچک کارایی دارد. روش سوم موقعیت جغرافیای (مکان نما) است که برای شرکت‌هایی که افراد بازاریاب دارند مناسب است، چون می‌توانند محل تردد پرسنل بازاریاب خود را بررسی کنند. و روش آخر دستگاه اثرانشت نانوواچ می‌باشد، که پرسنل با انگشت زنی در زمان ورود و خروج خود از شرکت عملیات ساعت‌زنی را انجام می‌دهند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/ways.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

##### سیگنال وای-فای 

کاربر با لمس آیتم سیگنال‌های وای‌فای وارد صفحه‌ای شبیه به صفحه زیر  می‌شود، در این صفحه کاربر می‌تواند لیست سیگنال‌های وای‌فای ثبت شده برای کسب و کار خود را مشاهده و یا ویرایش کند. همچنین با لمس نماد مثبت ( + ) در پایین صفحه سمت چپ می‌تواند یک سیگنال وای‌فای جدید به این سیگنال‌ها اضافه کند. که روش این کار را در ادامه توضیح داده خواهد شد.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/wifi.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد سیگنال وای-فای در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


کاربر در مرحله قبل پس از لمس نماد مثبت ( + ) وارد صفحه‌ای مشابه صفحه زیر  می‌شود، که تمام سیگنال‌های وای‌فای موجود در محدوده شرکت خود را مشاهده می‌کند، سپس می‌تواند با انتخاب یک یا چند عدد از این سیگنال‌ها به عنوان شاخص برای ثبت تردد پرسنل خود استفاده کند. سپس از این به بعد اگر پرسنل در محدوده هر یک از سیگنال‌های ثبت شده قرار گیرند می‌توانند فرآیند ثبت ورود و خروج را از طریق اپلیکیشن نانوواچ انجام دهند.

>همچنین هر کسب و کار می‌تواند به تعداد نامحدود سیگنال وای‌فای شاخص تعریف کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/wifi-add.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد سیگنال وای-فای در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


##### موقعیت جغرافیایی

 کاربر در صفحه روش‌های ثبت تردد پس از انتخاب آیتم موقعیت جغرافیایی وارد صفحه‌ای مشابه صفحه زیر  می‌شود، که می‌تواند مکان‌های جغرافیایی ثبت شده برای ثبت تردد پرسنل خود را مشاهده کند. همچنین می‌تواند با لمس نماد مثبت ( + ) در پایین صفحه سمت چپ یک موقعیت جغرافیایی جدید برای ثبت تردد پرسنل اضافه کند. که در ادامه به بررسی روش‌های متفاوت اضافه کردن موقعیت جغرافیایی شامل چند ضلعی و دایروی خواهیم پرداخت.

>همچنین هر کسب و کار می‌تواند به تعداد نامحدود موقعیت جغرافیایی شاخص تعریف کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

کاربر در مرحله قبل پس از لمس نماد مثبت ( + ) وارد صفحه‌ای مشابه صفحه زیر  می‌شود، که در اینجا می‌تواند محدوده مورد نظر خود برای ثبت تردد پرسنل را به روش‌های زیر مشخص کند.
اولین روش یا همان روش پیش‌فرض چند ضلعی می‌باشد، که کاربر می‌تواند با رسم یک چند ضلعی که در مراحل بعد روش ترسیم آن توضیح داده خواهد شد، موقعیت جفرافیایی پرسنل برای ثبت تردد را مشخص کند.
دومین روش یا همان دایروی نوعی از ترسیم است که شما یک نقطه را به عنوان مرجع انتخاب می‌کنید و سپس یک دایره به شعاع دلخواه رسم می‌کنید، که پرسنل در آن محدوده مجاز به ثبت تردد باشند.
لازم به ذکر است که هر محدوده‌ای که ترسیم کنید به خاطر مسایل امنیتی دارای مقدار ±۲۰ متر خطا می‌باشد.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-2.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


چنانچه کاربر نماد سه نقطه در صفحه زیر  را لمس کند، همانطور که مشاهده می‌کنید، با یک زیر منو  با ۴ آیتم مواجه می‌شود که به ترتیب معّرف حالت چندضلعی، حالت دایروی، بازگشت و حذف می‌باشد. که دو گزینه اول را به اختصار بررسی کرده‌ایم، و اما گزینه سوم که وظیفه بازگشت
 ( UNDO ) به یک مرحله  قبل را  هنگام ترسیم نقشه به عهده دارد، به عنوان مثال شما هنگام ترسیم چند ضلعی ۷ نقطه را علامت گذاری کرده‌اید و قصد بازگشت به یک مرحله قبل یا حذف نقطه آخر را دارید، از این آیتم استفاده می‌کنید. و آیتم چهارم که به اختصار حذف نامیده می‌شود، که چنانچه کاربر این گزینه را لمس کند موقعیت فعلی که ترسیم کرده حذف می‌شود.
لازم به ذکر است با لمس کادر سفید رنگ موجود در بالای صفحه می‌توانید یک نام برای موقعیت جغرافیایی ترسیمی خود انتخاب کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-1.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

###### موقعیت جغرافیایی چند ضلعی

پس از وارد کردن نام ناحیه مورد نظر و انتخاب آیتم رسم چندضلعی با لمس نماد مکان‌نما ( لوکیشن ) در مرکز صفحه می‌توانید اولین نقطه از چند ضلعی خود را مشخص کنید، و مشابهاً برای دیگر نقاط چندضلعی هم این کار را تکرار می‌کنید تا مانند شکل زیر ناحیه دلخواه خود را ترسیم کنید، و سپس با لمس نماد مربع  در پایین صفحه به این فرآیند خاتمه دهید، و این ناحیه جدید را به عنوان یکی از محل‌های ثبت تردد پرسنل خود ثبت کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-3.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

###### موقعیت جغرافیایی دایروی

پس از وارد کردن نام ناحیه مورد نظر و انتخاب آیتم رسم دایروی می‌توانید با جابه‌جا کردن نماد مکان‌نما، مرکز دایره مورد نظر خود را مشخص کنید، و سپس با لمس کردن نماد مکان‌نما مرکز دایره را ثبت کنید. و پس از آن با جابه‌جا کردن مکان‌نما می‌توانید شعاع دایره مورد نظر خود را مانند شکل زیر  انتخاب کنید، و سپس با لمس نماد مربع  در پایین صفحه به این فرآیند خاتمه دهید، و این ناحیه جدید را به عنوان یکی از محل‌های ثبت تردد پرسنل خود ثبت کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-4.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>





